{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058440",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "냉천문집"
    },
    "text": "冷泉文集\\n\n木版本。4冊2本。高麗大学校中央図書館所蔵。1882年(高宗19)グォンビョンホン(權秉憲)とグォンビョンジュ(權秉周)が編集・刊行した。ジャプジョには<ソソクチョン寺子屋カンハク後(書石川書堂講學後)>と<オシラン問答(吳侍郞問答)>があるが、電子は彼の高祖父市名(時明)が後学らを悟らせて教えるため、寺子屋を立てて毎月カンハク(講學)とササンギョン顔合わせ(士相見禮)行事を実施したことと、当代までのカンハクの脈絡を記述したものである。後者は1728年(英祖4)李麟佐の乱に関わった一家の家族(權榘)が疑いが晴れて釈放された事件の顛末についてオグヮンウン(吳光運)と問答したことを記録したものである。巻頭にはホチョン(許傳)の序文が、巻末にはヒョンソン水泳(秀榮)のあとがきとグォンソクジャン(權錫璋)の跋文がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "冷泉文集はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "冷泉文集は1882年(高宗19)に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集は何巻何冊ありますか？",
            "answer": "冷泉文集は4冊2本あります。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集はどこで所蔵されていますか？",
            "answer": "冷泉文集は高麗大学校中央図書館で所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集の編集・刊行者は誰ですか？",
            "answer": "冷泉文集の編集・刊行者はグォンビョンホン(權秉憲)とグォンビョンジュ(權秉周)です。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "冷泉文集にはジャプジョ、ソソクチョン寺子屋カンハク後、オシラン問答などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集のジャプジョとは何ですか？",
            "answer": "冷泉文集のジャプジョは、高祖父市名(時明)が後学らを悟らせて教えるため、寺子屋を立てて毎月カンハク(講學)とササンギョン顔合わせ(士相見禮)行事を実施したことと、当代までのカンハクの脈絡を記述したものです。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集のオシラン問答とは何ですか？",
            "answer": "冷泉文集のオシラン問答は、1728年(英祖4)李麟佐の乱に関わった一家の家族(權榘)が疑いが晴れて釈放された事件の顛末についてオグヮンウン(吳光運)と問答したことを記録したものです。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集には誰の序文がありますか？",
            "answer": "冷泉文集にはホチョン(許傳)の序文があります。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集には誰のあとがきがありますか？",
            "answer": "冷泉文集にはヒョンソン水泳(秀榮)のあとがきがあります。"
        },
        {
            "question": "冷泉文集には誰の跋文がありますか？",
            "answer": "冷泉文集にはグォンソクジャン(權錫璋)の跋文があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 440
    }
}